\MyName{\textsc{{\color[HTML]{847445} \textbf{OMAR A. DE LA SOTA}}}}

\NewPart{Información Personal}{}

{\bfseries Correo}: aozoro@gmail.com 

{\bfseries Facebook}: \href{https://fb.me/omar.a.dls.r}{\textcolor{Blue}{fb.me/omar.a.dls.r}}

{\bfseries Github}: \href{https://github.com/aozoro}{\textcolor{Blue}{github.com/aozoro}}


\NewPart{Experiencia}{}

\subsection*{1. Banco Falabella, Área de Operaciones. Automatizaciones (ene 2018 - dic 2018)}

\vspace{0.2cm}
Todas las macros son de mi total autoría y de código abierto: \href{https://github.com/aozoro/VBA}{\textcolor{Blue}{github.com/aozoro/VBA}}


\begin{itemize}
    \item Automatizaciones en VBA (ver github): compiladores, cruces de bases de datos, , correo masivo, verificadores, muestreo e interacciones entre Excel, Outlook y R. Programación con interface para usuarios.
    
    \item Automatizaciones en R: limpieza de datos.
\end{itemize}

\subsection*{2. Grupo Propuesta Ciudadana, Área de Estudios Económicos, Practicante (ago 2017- ene 2018)}

\begin{itemize}
    \item Formación de bases de datos macroeconómicos y financieras. 
    \item Apoyo en la redacción de publicaciones.
\end{itemize}

\NewPart{Educación}{}
\subsection*{LXVII Curso de Extensión de Economía Avanzada}
Banco Central de Reserva del Perú, enero 2020 - marzo 2020.

\subsection*{XXI Curso de Extensión Universitaria en Políticas de Competencia y Propiedad Intelectual}
Indecopi, febrero 2019.

\subsection*{Universidad Nacional Mayor de San Marcos, 2013-2019}

Economía, egresado, tercio superior.


\begin{multicols}{2}
\NewPart{Educación Complementaria}{}
\begin{description}
    \item [FIEECS UNI:] Taller de Bloomberg: Derivados Financieros.
    \item [CEPS UNI:] Excel Empresarial
    
\end{description}

\NewPart{Lenguajes de Programación}{}
\begin{itemize}
    \item VBA
    \item R
    \item Python
\end{itemize}
\end{multicols}

\NewPart{Referencias}{}
\begin{multicols}{2}
\subsection*{1. Martin Macedo Chang}
Jefe del Área de Normalizaciones. \\
Celular: 991592509 \\
Correo: mmacedoc@bancofalabella.com.pe

\subsection*{2. Mg. Jose Luis Bustamante Solis}
Jefe del Dpto. de Estadísticas Monetarias. \\
Celular: 963491139 \\
Correo: jose.bustamante@bcrp.gob.pe 
\end{multicols}